{
    "title": "學庸8",
    "range_remark": "(p1-p58)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "子程子曰：「大學，孔氏之遺書，…」第二個「子」字是指：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①老師、先生",
                "②有學問、道德者",
                "③程顥",
                "④程頤"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "朱熹說：「到今天之所以尚能看出古人學道求學的次序、方針，完全是靠，「」這本書",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①大學",
                "②中庸",
                "③詩經",
                "④易經"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "「」，不但可以概括大學，也可以概括儒門全體的學問。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①止於至善",
                "②親民",
                "③明明德",
                "④定靜安慮得"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "古之欲明明德於天下者，先",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①修其身",
                "②齊其家",
                "③治其國",
                "④誠其意"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "其本亂而末治者",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①正也",
                "②否也",
                "③未也",
                "④是也"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "王陽明曾說，大學之實下手處，是",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①格物者",
                "②誠其意者",
                "③正其心者",
                "④修其身者"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "是故君子無所不用其極，這「極」是",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "①極致",
                "②極限",
                "③最大能力",
                "④至善之德"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "大學一書所謂的三綱領，以下何者為非？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①明明德",
                "②止於至善",
                "③真善美",
                "④親民"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "康誥曰：「克明德。」「克」是指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①克服",
                "②克制",
                "③能夠",
                "④注意"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "詩云:「穆穆文王，於緝熙敬止。」「穆穆」的意思為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①嘆美之辭",
                "②深遠廣大的意思",
                "③能繼續光明德業",
                "④能止於至善"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "瑟兮僩兮者，「」。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①威儀也",
                "②恂慄也",
                "③道學也",
                "④自修也"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "有斐君子，終不可諠兮。「諠兮」的意思為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①忘記",
                "②期待",
                "③欺侮",
                "④輕視"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "大學之道，在明明德，第一個明是，以下何者為非",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①名詞",
                "②動詞",
                "③斷除所蔽",
                "④使之發出光明"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "瑟兮僩兮赫兮喧兮，「瑟」的意思",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①嚴密，小心謹慎的樣子",
                "②盛大，顯赫的樣子",
                "③正大光明的情態",
                "④堅毅，威武的樣子"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "詩云：「於戲！前王不忘。」「於戲」是",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "①深遠呀",
                "②唉呀",
                "③美好呀",
                "④嗚呼"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "思想偏頗，言行不端，是指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①性蕩",
                "②性塞",
                "③性辟",
                "④性遷"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "詩云:「穆穆文王，於緝熙敬止。」「於」的意思為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①嘆美之辭",
                "②深遠廣大的意思",
                "③能繼續光明德業",
                "④能止於至善"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "如切如磋者，「」。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "①自修也",
                "②恂慄也",
                "③威儀也",
                "④道學也"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "瞻彼淇澳，菉竹猗猗。「猗猗」是形容",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①非常茂盛",
                "②堅韌的樣子",
                "③美好的樣子",
                "④顯赫的樣子"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "所謂四心物",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①貪嗔痴慢",
                "②貪瞋痴愛",
                "③貪嗔慢疑",
                "④貪瞋癡疑"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 2,
            "stem": "意誠而后心正，心正………天下平。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "而后身修身修而后家齊家齊而后國治國治而后"
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 2,
            "stem": "欲修其身者，先正其心；欲正其………。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "心者先誠其意欲誠其意者先致其知致知在格物"
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 2,
            "stem": "瞻彼淇澳，菉竹猗猗。………，有斐君子，終不可諠兮。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "有斐君子如切如磋如琢如磨瑟兮僩兮赫兮喧兮"
        }
    ]
}